公屋仔心思思想買車嘅你

唔好聽咁多"老友"點啦 又話平啲讓架車俾你

又話一個月養車好平 又話溝到女 又話假日遊車河好爽

首先月入超過4萬或者村屋有車位或者買咗車位嘅成功人士可以出番去

小弟7年牌，有的士牌，電單車P牌
養一架私家車日日揸嘅話計埋折舊保養維修平均一個月12k

假日車都起碼6k
(以上未計供車會)

如果公屋戶基本都係Wilson場，4.5年前根本就1750完全冇變過租 但可以上網check番新聞，三年前開始，差唔多一年加兩次價三月一次，九月一次 每次加幅8-12%，宜家我樓下一月一號開始3280租，三年升幅接近一倍，同時出面街場亦都2蚊2蚊加，最誇張見過一個停車場三個月 原價20-22-24-28

呢個post俾未有車嘅朋友參考

如果月入四萬樓下 又想玩下車又想車下屋k人 出架van仔好過啦 柴油又平 政府回收有番10萬可以長揸 仲可以gogovan幫補下 多唔敢講 晚晚撈5個鐘起碼搵到8000

慘在鳩鳩van好難搶到好既單，到時揸住架van，女又溝唔到，單又搶唔到咪67

當私家車揸都完勝啦 淨係油錢方面 宜家夜晚好少搶唔到單 除非你係旺區 你裝個司機版gogovan apps 有時d單hold10幾分鐘都冇人接

暫時養緊架爛鳩車

爛地場1400(黎緊加到1600)
一星期4次揸返工 5-60km 來回 1000蚊油費左右

都係2千幾蚊
暫時揸左2個月多d整車整過720蚊

養車真係要咁貴咩

利申 月入無4萬

好多地盤佬都鐘意揸錢七代步
但舊車平保養平
十鳩幾年車 平均每日都有一架呢d死火係馬路上 意外率又高 一陣high到人地架車賠到你瘦
你揸夠一年先講 係咪真係可以個個月3000幾搞掂

利申 真新手
hi到人地架車 如果真係賠唔起唔係揾保險架咩

你唔係諗住一年交幾千蚊 有咩事要賠3.4萬 保險幫你受曬啊?

首先要俾墊底 然後保險公司加你loading

如果一單嘢賠嘅額太大 下年冇公司會受你

如果無公司受 係咪就唔洗再揸車

兩年前搵兩萬
日日渣fd2返工養車都係2400車場
2500油錢
每日車兩個同事返收返百二蚊油錢
實際兩千幾搞掂

咁點解唔繼續養

轉左工

我差唔多日日揸，有時要周圍去，都冇你咁貴。

根本香港地後生仔揸得車
一係有父幹 一係就MK月月清為溝女

月入2皮 用左一半

折舊

買車個下已經5折，個度要除翻幾年

你話買樓 律師費唔計就話
五十年樓齡同20年樓齡同區呎價又會一樣咩

師兄講下自己一個月平均洗費 咩車

咁都唔係你一個人養 係有同事幫你養姐 遇著仆街同事面皮十呎厚日日黐車坐就...

脆脆地 儲多少少買個200呎樓下劏房盤收租好過 甚至買多幾隻勞 搭下的士唔好?

我一定會收錢
不過唔收都係4-5千(未計牌費燕梳)
唔難負擔
最後部車比人撞到劏+無撈
之後就無渣

幾年前嘅事啦 家陣九龍市區內 有幾可低過2500 當你番工之後泊到咪錶 一個月都3000幾 當你油錢2500 基本保養基本損耗 牌費燕梳

家下都破8.9k啦 我用12k 係計埋架車折舊 同埋屋企同公司停車場貴過你

係

香港地個個後生仔爭萬靚幾千卡數
養車容乜易

我計來計去都計唔到平均一個月12k
泊車 一個月3k
牌費 一個月500
保養 一年1皮 -> 一個月1k
油錢 假日車 加平時間唔中用 一個月1.5k 好未
折舊, 一年咪跌萬零二萬, 除開一個月都係千幾

漏咗三保, 不過除開一個月過咪又係幾舊水

我住上水
果陣返通宵 公司泊街好小抄
如果住市區就緊係渣唔過啦

你都識話假日車 都要6000up啦 一個月10日8日 洗6000 皮費仲貴啦

你假日車 我嘅計法係日日揸 屋k停車場 3000 番到公司泊或者出街商場一個月又2000幾啦 停車場租占比重最大

出架車做假日車先係有錢人 停車場油錢牌費燕梳基本保養都6k 一個月揸10日8日 平均600蚊一日

反而日日揸 攤分成本 12k一個月 一日都係500有找

係美國住就好
買車好似買電話咁方便
你有冇見人買部電話都左計加計?

右

月入過四萬
唔捨得買車，換下iphone 好過

一個月揸足三十日？ 你計嗰架係巴士定的士

lm

以前渣架E87比人隊尾頭尾搞埋半年多少少袋番四萬幾

不過如果你養車唔渣假日車真係唔好養 泊車貴乜撚都貴講緊20k出頭個啲

買完都唔夠你日常洗費草錢

利申公司車位公司油卡-2.9

佢可能計緊一年行30000km嗰啲超級粗咪車

我 月收五萬都唔敢玩車

要我每個月掟五千去飼養架爛鳩車

儲起佢咪仲好

公司泊唔使錢
屋企停車場六舊
油錢兩千多d
停車場隧道d雜費咪一千蚊左右比凸

R6一個月洗費幾多

公司有車位先諗揸車番工 要過海/車程好遠都係坐番巴士地鐵
揸車番工放工又曬精神 收工眼訓揸車仲辛苦過逼巴士
隨時塞下車都唔快得好多
如果每個月洗多幾千蚊可以買到時間早d番屋企休息
其實都值
但係香港你買唔到

其實住緊咩屋既人，或者收入幾多同養唔養車有咩直接關係，洗唔洗成日開post 叫人唔好養或者要點養，咁大個人養唔養得起唔識自己計咩，同埋揸車唔係單單係一種娛樂都係一種練習，係你有能力養車既時候你唔去練，到你有一日無錢話想揸車搵食你都唔洗諗，成日日講到養車好似係倒錢落海咁

計黎計去好心咪鬼學人養車喇 肉酸死人

一年存14萬，加埋架車價錢，點買樓啊

諗下增加收入好過 gogovan 比狗做

生活質素 時間都係窮人唔會考慮既野
仲有一點就係唔會增加收入去養得起
不過呢個係見識/眼界問題

有諗過買柴油車 但好似立咗例柴油車限玩15年 諗落唔抵屌

咁養電單車一個月洗幾多？

一個月12k

咁不如問下你地如果屋企停車場唔洗錢你地養唔養

電單車囉 買左返嚟一個月都淨係比油錢

做老師學校車位唔洗錢

咁嘈～你揸埋我果份

呢個真
前排同個司機吹水
佢都話副業gogovan 執少少
同埋佢本身揸開車
我問佢油錢養車問題
佢都話反而平過私家車
抵玩啲

養假日車跟本貴過搭的士

自從樓下個場賣咗比人就冇咗隨意泊
唉

所以要睇有冇sO～我如果揸車快坐車一倍有多 坐車成世

其實就算冇立例 都未必揸到15年

依加停車場同油價都貴到不合常理
真係唔敢養

ching養電單車一個月幾錢

咪打飛機啦，我有樓都唔想養車啦。邊關見識/眼界事。不同人都會平衡自己需要嫁啦。養唔養車都可以比你分高低級人種 有錢人

舊車關意外率咩事?

真呀

香港公路係比精神病人用
睇病唔洗錢咩你估

拎左車牌年幾，無養車。平時真係好手痕就一兩個月租一次車或問朋友借黎揸。平均一次700蚊到。好想好想自己有一架車，平時夜晚可以去兜下風，星期六日可以四圍去d 郊區，食下野，入下元朗食華嫂。平時返工就搭mtr 方便好多，一定唔會揸車。加上屋企人一定反對，話無需要，晒錢。係香港真係好撚壓抑，樓又買唔起，車又養唔起。人生 online 無人帶升真係好大無力感。

利伸：住屯門，可以泊街，月入過4萬

冇30日 不過一個月番22日工 再加禮拜日 一個禮拜26日

600求介紹 我幫你包場

到你有個陣 係絕對唔會夜晚即興出去兜個風
考緊車牌個陣我都咁諗
依家養車十幾年 無一日係即興 想話出去兜個風先

梳 租晒

私家車無例要劏，但除左神車ae 110同civic ek都好少見人揸超過12年

我同事日日渣車 一個月先7000左右
除非計埋供車 點樣可以用到12k

利申就算7k我都覺得好貴

咁係你見識小姐

咪FF泊街啦！

停車場500 保養一個月500 牌費一個月百幾
保險百幾油錢一個月500以內

零件壞嘅機會大 揸揸下死係路中間 唔係偶然 係香港每日都發生緊既事

折舊

上28車拎車價同年份計一計，平均每年會折舊車價值20%(net book value, 非車價）

以mk神車golf 計，新車20萬，第一年折舊就就大約4萬，第2年就大約3.2萬（16*20%），如此類推

除非你架車係7年以上的舊車，唔係的話折舊會係一個幾significant 的數字，好多人養車無計呢個數，所以覺得好平

個個都吹 單計停車場油錢 後面d保養 維修冇打落去

公屋仔真係要留意....
宜家領展開始賣緊D停車場/商場比私人公司
舊有果D佢會每年加幾舊
賣左果D,私人起碼加得仲癲..

你見過幾多架?揸揸下真係死左係正中間?

電單車真係平
周街擺 油平 日日揸一個月都係$500幾油錢
但危險 打風落雨硬食 長途真係辛苦

香港100%唔適合私人電單車行駛

一個禮拜起碼2架 錢七路中間停低 巴士又一個月起碼一架 新車都見過打死火燈係路邊
舊車有新聞講 行行下 突然失去動力 後面推埋黎

咁在意折舊就唔好揸車啦你

打風落雨點解唔揸 唔好靠近樹木就好安全 長途先唔辛苦 你問多幾個師兄 如果棍波車鐘意長途定市區啊啦

Honda odyssey 2.4
每個月
油平均3千（視乎多唔多地方去）
隧道加泊街場平均1千5
室內停車場1千8

保險同牌費每年8千
舊車又識人開車房，好少保養洗費

唔關在唔在意事 理財心德 呢個post開俾新仔睇 等大家有個預算 唔係叫人唔好揸 有能力有條件 大把錢 記得買架靚d嘅 但窮人揸車就要計數架啦

夏蟲不可語冰同連登仔講玩車 得啖笑

就咁計都7000啦 保養平 維修呢 呢架野 波箱成日有醜聞 要抬波箱
邊度有1800室內 求介紹

介意嘅會買保值款
唔介意嘅根本唔會理
都唔知入折舊做乜撚

係 好多隱性洗費
就講之前揩撚左人地架車，整連賠都2皮
之後又好好彩地爆胎，仲要彎左車鈴，又要洗錢

行東廊試過大風到幾乎吹過隔離線
落雨照揸返到公司濕哂身 唔係人人公司有得沖涼喎
我揸45分鐘以上就覺得好頭痛 可能頭盔問題

driving fun同坐d濕9的士有得比? 手車又chok部車又有陣味 有時仲要睇司機面色

利申: 每月平均用8K揸下車既假日司機

以上當我唔小心
行行下石仔打爆大銀幕我都試過，又係一筆

我即將26轉46 明知山有虎都想試下
到時養唔掂再算
利申23K公屋仔

巴打都幾黑仔 你去開邊頭 我小去

日日揸先7K真係吹大左 除非你話車場好平/唔洗錢

我住屯門，屋苑地庫有3層停車場
叫咩名我唔自爆了～

假日車， 一個月洗三千五
但一個月渣得三次，除返成千蚊一次，係幾貴

前公屋仔答返你

車場千七, 錢七無視折舊, 保險牌費平均每月8舊, 油錢千八, 每年維修換野平均每月6舊

計埋都係5千銀

你唔係唔敢，而係唔捨得啫

掉返轉，你去一次歐美夠我養一年車，價值觀問題囉

not a wise decision...

識人住半山有車庫,但唔玩車
亦識人屋企開車房,但唔鐘意車

有哂先天條件D人唔玩車
好撚葡萄

佢屋邨停車場$2400
計過條數真係平均7k左右 當然未計果d突然撞花左要維修果d

打風落雨d 大車真係睇26唔到, 試過睇住部綿羊係匯合位俾部巴士壓埋黎, 唔係我留番個幾車位俾佢避的話佢隨時做左孝順仔

日日揸我當你油錢3.5K 車場2.4K 牌費保險1K 平時出去商場泊車/toll fee 仲有換油/洗下車/牛肉乾 etc. 當你揸返工有位泊唔洗錢 未計maintenance都好難7K喎

唔計燕梳牌費整車
3k 停車場
1k油 (1星期渣2-3日)
抄牌路費出街泊 500-1000
一個月4.5-5k
利申：揾萬零蚊月月清

嗰排黑撚到震，仲有試過單向內街壞車，頂撚死成條路

養一架車，個個月夠買部iphone xr
油錢 1500
停車場 2300 ，咩爛地1400果d真係住新界邊皮位
出街泊車 500
驗車 保費 牌費 500個月平均除返
保養 1000 一個月 定期換5油3水同車胎break 皮
車身折舊1000/月

冇病冇痛就6000 一個月

點解個個停車場都2千咁平？
大佬公司 屋企兩邊加埋都成四千啦

夠買2手2638港燈收息
1年有12000股,年收4800蚊
3年36000股收,年收14400蚊

3年間唔玩車已經儲到280k+每個月平均有1200蚊落袋
夠食M記加大

唔明有咩問題 每個月用幾千養車同你每個月用幾千去旅行一樣 都係為開心姐 點解要講到人on9咁？ 一定要用d錢黎做保值野/升值野先正確？

萬三蚊養車用4000

負擔到咪買囉 要計一定唔抵㗎wo

好簡單
條數計唔掂
或者唔捨得就唔好玩車

捨得嘅搵兩皮幾一樣搞得掂

你會唔會太reactive

車買返時間 舒服 方便特別住遠少少村屋果d人（市出區係難搵位 但都係錢既問題姐 ）
左計右計不如諗下點搵多d錢養得起
人地養唔養得起wfc 何必叫人唔好養

日日搭的士囉

sensitive???

咩車先 拎羊仔上高速冇得講啦

加油

好撚正路 二年爆一次玻璃 我一個月揸26日車 平均每個月d胎食一次釘 然後一年就要換一次四條胎

係咪買樓連車位 然後車位只可以轉租本屋苑嗰啲?

三年前 車場1700我知 我講宜家 九龍區內 爛地甚至西貢人地村屋門口放租都好難搵到1800樓下

計到好盡先買咁不如唔好買啦
養又養得唔開心 揸又激氣 坐返巴士好過啦

一定冇打高燈 同埋好老實 香港道路法則 邊個架車馬力大 邊個快就一定最安全 成日有傻仔硬cut我 我電單車一扭油筒3波已經輕鬆上120/km 要追到我黎撞到我都幾難
仲有成日有人投訴26好嘈 成日攝車真係有條喉先安全

我開post原意係俾人參考個消費水平 你覺得ok鐘意出3500cc都冇問題

住公屋已經低賤
你連唯一可以令佢地覺得攞番小小尊嚴嘅玩意都唔支持
佢地會屈到病架

最貴真係停車場
爛地唔係山卡啦地方嘅都要2千幾
公屋車場貴多1千-1千5

利伸2萬冇車

有人用實用角度諗 有人當娛樂
養得起咪得 條路自己簡

我都只係月入2萬幾 養架假日車
有層樓仔住緊 計掂數咪得囉

養得起又有興趣咪養囉，有人死慳死抵儲錢買樓，有人月月洗買玩具打機。
其實比錢個個覺得值外人真係好難去 Jude

泊爛地就唔好攞來講啦 周圍都起樓邊度有咁多爛地場 你唔好話住村屋泊車唔洗錢

爛地唔講得 村屋唔講得
平過2000唔講得
公司有包車位唔講得
一定要符合你心意 真係好撚貴啊 咁先講得

其實係
所以應該先令自己有6k 被動收入
咁你就可以決定買唔買車
如果你不停咁諗 最後都只會淪為守財奴
所以to some extent 你要停低之後諗下你生活重要，定係錢銀重要
你諗到之後，你就會買車了

打丁解決

冇問題 開post原意要俾新手知道要幾大皮費
唔好成日聽人吹 咩假日車4000 日日揸7.8k 今時今日香港地一定唔止

儲1百萬 廢廢地買6厘息股
一年收7萬息 一個月約5.8k息

8年內唔好玩車 每個月儲10k-12k
咁就開始輕鬆玩車
當一個月3k車租一年加500
8年後 當你7k車租

你每個月用埋股息只需交1200車租

假日車好易養姐
假日車都養唔起份收入有點低

以事論事 你係成個九龍區 搵一個平過2000既爛地我睇 當然啦 你有平位 公司有車位已經唔洗睇呢個post啦 個個月齋保養 油錢 4k有找

其實點解計左折舊重要計供車
咁咪將個車價計左雙倍
折舊係非現金流支出

如果你連1球都無
每個月猛猛緊，不如花多d精神去做野上位識人
好過你買架車月光族 到你月入幾萬，好快儲到一筆錢買野拎被動收入 應該5－6年都搞得掂

調返轉，如果一開始就洗晒d錢黎玩車（假設屋企條件唔係好）
人地有100萬股票價值既時候
你就月月清，8年後你就要交7k 租
加埋油錢要成 1萬一個月（我覺得8年後唔會加到咁勁）

岩
想玩車不如去機鋪玩下頭d 灣岸算

講真 我按 冇車位 去計一架10萬以上 1500cc嘅車 做假日車 起碼一個月都要用6k
一個月揸10日8日燒6k 值唔值大家自己考慮

咁計唔到嘅benefits呢？
一街都係戇鳩 又嘈又唔講衛生
時間呢？操控樂趣呢？
唔通你覺得買車揸係一種投資？會保值甚至升值？

我冇計過供車 我全部講fullpay買車 要養架車嘅洗費 折舊係你放落呢架車既前期資產投放 點解唔計 一架車 當你唔劏 當你玩十五年 十五年之後 就冇十五年既洗費再加買車既全部錢冇曬 你可以計下 十五年要總共幾多錢養車

玩車主要太多隱性支出
touch wood你撞親人
平平地要賠1皮比人已經洗突哂
1皮夠你交3個月租+m記加大

我覺得玩車之前應該先增值現金再玩
廢廢地起碼儲10萬係投資戶口
考完車牌趁p牌1,2年唔渣打工儲錢

香港地一定要先增值再講樂趣
窮係咁

8年後7k租就冇咁誇張 不過眼見 好似九龍市區 地鐵沿線附近 或者荃灣 4200一個月都可以爆場 5000月租不是夢

你鐘意燒咪燒囉 冇問題 開個post係俾人參考洗費 有錢鐘意點玩都得 唔好學d冚家產有錢買波子冇錢泊車 成日阻塞交通就ok

預多好過預少 你預8年7k
到時可能只會係5,6k
但睇番8年期間 你已經儲左一筆資產

香港最貴係泊車

人工 被動收入 計晒

On9
我養一個月都係3k 幾
洗鬼咁貴咩

師兄公開下消費咗啲咩

九龍灣私人樓 $2500

麗晶花園都3800 淘大德福更加唔駛講

師兄住宏光樓

同感

btw, 邊度有車租? Avis果d?

利伸：非p牌

無錢乜撚揸丫
維修 爆呔 呢d都唔願意比 講到好撚無辜咁

月月清又要揸車既人到底係咩心態 及時行樂?

原來gogovan打手

唔計停車場費

平均洗幾錢
有意想買車 日日渣

當你1500cc普通車日日揸返工：
屋企+公司泊車平均7000
油錢平均2000
牌費月均330
保險月均250
保養月均550 :
(一年換兩次油/換軚，未計其他野壞。如果前七年年驗車又要執好先驗加多3000)
洗車/補品月均200
假日出街食飯泊車月均250
牛肉乾月均2張640

所以每月真係要過萬
利申:岩岩賣左車唔玩了

每月多1萬蚊鬆動錢

我Sunday driver 揾$15000 一樣照揸
洗費每月$4000有找
停車場：爛地$1700
每月入一次油：$800
燕梳：$2000/1年
牌費：$5794
每年驗車+執車：$5000度

已經揸左4年
好享受星期六日睇住d人等巴士

根本最貴係泊車
返工無free parking 真係唔好揸

土地問題

一年多10零萬

其實都講左好多次，部車一個月洗你一皮野

無一皮閒錢唔好諗

反為我想停車場再貴d ,逼走d窮撚空番d 車位出黎

放假有車揸真係好正
好難唔養

每個月洗費
停車場 2700
保險 100
油費800
隧道250
保養400
1個星期揸1日番工 公司有停車場

同女朋友各自搵三萬幾都仲養得起+供樓

我都係話揸架van當腳車好過
好力慳油 撞車又無咁易死
而家咁多van款又似7人車
出架ford棍波少咪2手先11至13萬

加停車場租金逼走窮撚？

有錢真係講乜都得

月入25k
差唔多日日都揸車
油錢大約2-3千一個月
停車場1700

每個月都係5000內

佢眼中既窮撚 佢係人眼中既窮撚
最後逼走埋佢

日日揸 1500cc 一個月2000-2500
2000cc 2500-3000
保養會密d 維修成本大d 睇你咩車款 大概一個月攤分 1500-2000差唔多
牌費 燕梳 每個月1000樓下 如果p仔可能貴多少少

呢類好難講，等於有人一萬幾千買條「啦吧」線，係我角度都唔值得
話時話，如果成日用車既話渣 Hybrid 應該抵屌 D

竟然有人鐘意攬炒送錢比業主
子華魚旦輪再一次apply到

「我唔駛有平車位，我淨係想其他人冇車位」

攤分開 一個月揸得幾日 自己覺得ok咪ok囉

逼走窮撚仲死
你以為一冇哂人租會減租咩
佢只會向現有客仔加租填番筆數
走左咪係你地身上加番幾舊水

有窮撚仲可以幫你頂著d升幅

停車場反而差唔多 其實牛肉乾加價先係減少車輛數目既關鍵 成班仆街 出架車周街亂泊 阻9住曬 又成日塞車 番工時段 龍翔道一個禮拜塞三日

未計維修折舊 當然啦 有咁既收入 日日揸都冇問題

ford好撚快壞 幾個師兄 3年車 成堆野壞
同埋vw van都好流

van始終hiace

渣架錢七擺爛地點樣享受睇人等巴士

屋k附近1700? 咁番工呢? 保養呢 換油呢 火咀呢 換胎呢 電池呢 水箱水呢

你明唔明 買喇叭線 你冇後續消費 車就一堆消費 再加折舊 你300萬買喇叭線 跟住插落去就用 你300萬買法拉利 幾個月換一次極力子都2萬8啦 未計好多後續

其實你做乜保養做咁密
基本上你有閒錢換下油ok
你估你部掃把佬咩

講真 後生仔出車緊係要靚要威 點樣忍受一架類似d十幾年既錢七sunny 又甩油 又一噠一噠 又鋪曬塵咁出街 柒到出汁 踩單車好過

h1 le?

唔係密 1萬換一次油好正常 火咀自然損耗 輪胎自然損耗 冇得你揀換唔換wor 當然 你用錢七論黎傾 冇得傾窩 好多傻鳩話買一皮野sunny 壞就換 揸得半年真係好多壞波箱極力子水泵 咁又係咪真係劏 呢類車搵人劏又要俾錢人

巴打你呢篇野夠警世, 都打左好多事實出黎

睇人既
有人一萬幾千都買
有人搵5萬都唔買
有人無野供家庭收緊租車都做守財奴

你先唔明 換左喇叭線 跟住就會覺得個電源唔靚去換電源
跟手呀不如搞埋個濾波啦
然後又覺得個前級唔升級埋就唔夾
一個循環之後又再買條再勁既喇叭線

音響窮三代 攝影誤一生你估講笑？

還可以 不過你預日日揸 如果第5年左右 你有行保養就平d 冇既話 拎4皮野出黎換波箱

去旅行好過啦
香港洗撚揸車咩

錯誤類比, 樓主講果D係消秏性既開支唔可以慳, 你講既係心理上既購買慾追求實際上係可以控制, 如果咁講渣車一樣可以年年加少少換部好D.

如果公屋仔屋企無資產, 搵一萬幾千都供車係對自己日後既生活不負責任, 至於屋企無野供家庭收緊租唔養車車係個人選擇對佢生活無影響, 同樓主既警世又無咩關係既.

車係負資產
應該先增值戶口d錢
base:
有100k投資戶口
+50k cash
+20k 以上固定收入

似係你唔明，真心玩呢類音響/相機全部都好撚貴，對比養部腳車算好平。
都係個句，比得起又自己覺得值既外人好難話佢咩

如果ford 都係指壞波箱?

買番黎貴 但唔會玩相機音響要個個月燒一皮啊? 你要升級黎計 咁車玩埋改裝你仲要比較?汽車一套音響都可以50.60萬 氣壓升降避震 鮑魚 碟 喉 包圍 轉色 加大turbo

電子嘢壞多 同vw一樣 通病

整上黎貴唔貴? 未有牌
肥左次等再排

電子嘢話貴唔貴 陰d陰d好come計
其實28car可以看透一切 同一個車款 點解3年會跌得咁緊要 你睇hiace個價企得幾硬
就好似benz同honda咁當大家27萬左右車價既車 honda都保值過benz 因為benz維修成本高

但hiace 3.0堅貴 睇黎都係渣h1
又想玩棍波van 最入門真係ford
因為買都係朝早渣 下晝有正職
hiace好難供

搞咁多做咩 日撚日塞車仲玩棍波 新手唔好一陣學北角校巴事件 洗定八月十五都得

起碼我唔駛等車迫車
鐘意去邊點行都得

未計油卡優惠 私家車油卡減2.4-2.5

柴油油卡減5蚊/公升

錢七唔好打飛機啦 平日自己咪又係排隊等巴士逼狗鐵

你一句穿晒佢心肺
笑死我

關咩事 新手唔渣得棍波。。。

咁要睇你有無心機keep 既
十幾廿年車keep 得靚靚仔仔既大有人在
而家出親街d fd 第一句問有無揸車
第二句就車埋我
不過我通常女仔先車

得 都係好心勸導下 你自己可以考慮 塞車 同俾人攝車 你會覺得好煩 下下吊極力子會癡線 當然係講日日揸 出黎代步就唔搞咁多 自動波 一俾油就去

我返工搭車快過揸車
如果屯門公路取消左巴士專線我就日日揸

擺得爛地 仲可以點keep 錢七keep黎都多鳩餘啦 十二年車齡sunny唔通我仲要鍍膜打蠟拋光啊?

我又唔覺得吊極力子有咩咁辛苦 試過連
渣3粒幾鐘
你講北角單野 完全同棍波自動波無關係

到時番工停車 油錢又可以gogogo

日日揸我驚你銀包君支持唔住

自動波 一落p就唔洗煩 一定唔會溜 一次半次三個幾鐘 日日揸先講啦 上網搵租車易 租架棍van 試一個月 平均每日270蚊 試完先講啦

一定要泊停車場先可以keep?
泊得爛地一定錢七？
落車冚+定期洗下車已經差好遠

公司free parking
係油錢由$600變$2400

如果屋企有樓 你又有樓
就無乜大問題
搵得萬五都學人玩車
仲要爛鳩車都打飛機

而家係咪無後生仔會儲錢

你係咪真係識渣車
自動波落p波就唔洗拉手掣?
講到一定唔會溜 咪一樣有機會壞
而家北角架棍16座無入p波無拉手掣咩

1.你自己話十幾廿年車
2.落冚就無敵?打風冧樹 長期高溫頂棚會塌
真係鐘意車嘅人點會擺爛地 除非屋k樓下有爛地場 我自己車會40幾人 個個都擺室內 GTI會

眼見好多傻鳩係俾人道

完全不加思考 人有我有

19歲廿萬卡數

2千蚊保費一年我估佢又唔係真係好後生既
不過唔後生都搵萬五 再玩車就真係好勉強

棍車邊有p波 大家都要拉手制 但p波可以lock波箱 唔太大斜 其他p波都夠做 煩係斜路塞車 棍波真係難頂d 你個人喜好啦

個人喜好啦 有d毒撚鐘意每個月叫雞叫一皮野又吹唔漲 我開post係俾人參考洗費 自己開心咪ok

棍波你唔鍾意講入p波咁講返入後波囉
你自己下面講同新手同北角事件有咩關係

我自己幾十歲就真係覺得後生仔應該搞惦左層樓先
部車玩幾年既洗費加埋真係唔少

原來GTI 會
如果十幾廿年車一定錢七
咁d supra nsx 咪全部錢七
我個場背山 長期遮陰
上次山竹我個fd泊室內浸左
我完全無事

sor 我打錯 棍波係r

買車要計折舊咁辛苦不如唔好養啦

睇佢語氣
仲以為自己好威
我支持人要識享受 但都唔係咁樣洗錢法

不過社會就係要依d人 先可以分到高低

咁你果架即係乜野車
比大家見識下

新手就易多大頭蝦架啦 人地揸40年都老貓燒鬚有幾出奇 日日揸 開頭就集中 搞搞下有督電話 或者突然急屎急尿 泊底有電話到 忙中就會有亂 操縱到咪好 搞到唔好 又溜後 又斜路死火 都話 你自己覺得ok咪ok 叫你去租車試完一個係咪真係想揸先考慮 你執著黎做乜鳩

香港地，你市區去市區，根本唔需要渣車

哩個係態度問題 關新手同自動定棍波定北角完全無關係
亦都唔關我執著事
如果關執著事就係你新手唔好渣棍執著啦

supra nsx ne121唔叫錢七唔通仲叫跑車咩 咁屋k附近慳到停車場錢咪ok囉 係我就冇咁好心機打理超過十年嘅日本車啦 28car幾萬一台 炒都唔肉赤 不過唔符合效益姐 你鐘意啦

你揸乜啊 講黎俾大家聽 欣賞下
如果你係揸十幾年 有價值既車
仲會唔會泊街先
你唔係覺得自己架車同nsx同level

我褲都除埋等佢開估

相比係棍入1/R，自動波係無咁容易唔入P波(不論係唔記得定有心 ）

拎corolla同nsx拍埋一齊比你係咪傻撚左

你應該同佢講，我好享受一至六睇你等巴士，迫地鐵

夏蟲不可語冰 成班燶閪一日到黑開埋啲叫人唔好乜乜乜既柒post 自己冇料做唔到又酸鳩啲比自己堅既人 繼續圍爐互相打飛機啦

應該係話 而家新車 自動波唔入p 你扭唔到匙出黎

養車 就算封塵一個月都3k up吧?

從來冇話唔好 亦冇話揸車人士乜乜乜
唔好自己打飛機得唔得
我係講洗費水平俾新人知

part time 揸uber 養車

分分鐘比人放蛇。。。

你覺得人地自己唔識睇餸食飯咩

驚出意外好過啦...

就買係度擺 冇車位 淨車位都2500-3500不等啦 牌費 保險 公屋仔點會買嚟擺啊

搵得萬五
油錢一個月先800

事實好多後生仔 真係唔知養落一架車架後續消費 齋睇停車場 油錢 唔計其他

咁咪賣車囉 so simple

nsx係比唔到 斷鳩估冇傻仔會買nsx擺爛地掛

其實而家後生真係唔識
無錢都學人享受
人唔笑狗都吠

師兄係咪撈二手車行架
我提人都唔得

係連登 幫人教仔會俾人屌
一係就一齊笑鳩班垃圾
一係就唔好嘈 食花生 由佢地廢落去

根本就係價值觀問題
鍾意車 就算20k 一個月都要去養
唔鍾意車 5k 都唔捨得洗

的確係咁

點止二手呀 做本地袋理添呀你信唔信 可能見太多呢啲自己冇料做唔到又要喺度酸既人 一見到呢啲人真係會燥撚左

唔好計就得
出去泊車出閘
我都唔睇幾錢

睇錢就好快放棄

出閘從來都唔望幾錢
亦唔會記住自己幾點泊入去

一介意就不如去坐巴士算
揸得就唔好計呢D

睇標題 係提公屋仔 新手
有料嘅話學幣少爺揸林寶有咩問題

係正樓下
一出Lift就到

之前一個月預自己洗一皮野玩車 計計下 個個月overbuget 有時去到將軍澳某商場 時租45蚊 對於我d死窮撚都咪話唔肉赤

關咩而家後生事 唔識理財既on9咩年代都有架啦
講呢d十足d廢中廢老語氣 希望你唔係

所以咪話要諗方法搵多d錢養得起

呢個當然啦 搞到入不敷支既話幾鍾意車都假

唔係針對後生
只係我後生 接觸得太多依d人
現實中廢事多講 先上黎9up下

講真 養得起冇所謂 不過餐餐清咁去養真係on9
咁樣變左rat race 係理財問題
不過人地想老左冇錢都冇計
一係佢有信心第日搵到更加多

呢樣係真 4年前esso都係平油13.x 靚油14.x
家下16.17 油卡由一路減咁多 停車場又加下加下 我講2018同2015 平均消費真係差一大截 牛肉乾加價 肯定一堆人放車
人工永遠追唔到通脹

20k玩車
分分鐘一個搵10k既人
仲儲得多錢過你

20k假日車咪ok囉

公屋仔好多有錢人嫁

一定唔洗萬二
七千左右比較合理

假日車, 車場室內每個月排2k, 計晒牌費, 維修保險除開一個月都係$3500到 (利申: 唔洗供車). 何來6k?

不服來計計 日日揸如何7k搞掂
我既論證以正常市價停車場 油錢 保養 維修 折舊 牌費 保險

師兄 室內場有2000已經極罕
牌費保險除開 平均一個月冇900 1400cc都起碼800up
當你假日車 一個月揸5日 400.500油錢都必然
以上已經3500 做咩保養同維修係唔洗錢?

唔使咁貴喎
自己部1500cc 牌費保險都係500/月

反而停車場就真係好襟計
有d室內場3千尾 4千都有人搶住租

再者 一個月揸5日 都差唔多4k埋單

樓主計埋一次性果d洗費
(牌費,保險,月租..)
另外未知收費
(停商場泊車錢..)
再加隱性收費
(撞車賠錢,壞車,維修,保養..)

假日車預1皮差唔多
日常渣預多1皮

(一年計)

牌費:3929 (1500cc以下)
保費: 3200 (2年牌)
油:4800（800兩個月）
每半年驗車補品打蠟：6000（3000 半年）
車場：24000
出街車場＋隧道：3000

冇吹到咁大 假日車預6k 一個月洗少過6k就儲錢 留番黎維修 換波箱 換極力子 換鈴 換胎
日日揸 12k差唔多 車嘅嘢好怪 平日冇事冇幹咪精神爽利 一有嘢壞 就一波三折

香港人一部車有大病
即放上網等人接火棒
所以唔存在你整完一波三折問題

咁閪仆街

如果真係1.2萬一個月，我寧願返工放工都坐Uber. 有埋司機，洗鬼自己揸

事實係搵兩皮幾玩車一定儲唔到錢買樓同結婚

姐係後生仔唔好咁早玩車，到經濟能力好d先買車會著數好多

搵兩皮幾唔養車一樣都係儲唔到錢買樓同結婚

睇你點衡量你既人生重要性
我就先樓後車
樓一定要有 車就唔係必須

未買樓同結婚真係唔知咩叫「閒錢」

有車位 村屋 鄉村地方 表示

所以咪話只有住公屋一兩千蚊租先玩得起囉，因為變相有政府資助佢養車

點計到12k一個月

十年車 3萬8 燕梳 kick lag 卡啦 夾埋大約5萬有找
油錢一個月1000 假日車 有時多假期用多左就大約1500
5個月左右換一次全部油 1000
牌費除開每個月
1700爛地泊車
除開12個月 482牌費

洗車自己洗, 久唔久打次蠟千零蚊
每個月都係 1000+1000 + 1700 + 482 + 保養/泊車/隧道/抄牌 1500 = 5682左右姐

搵兩皮咪年年抽白表囉

我自己日日揸番工
屋企場3130 番工嗰度日泊60 一個月番20日左右1200
牌費保險當800個月
停車場阿姐幫我洗車一個月320
油錢最貴嗰個月2500蚊
保養一年換4次偈油每次900 平均一個月300
折舊我買36k 一年20%當每個月600
夾夾埋埋都係9k 雖然都唔少 但同12k 都仲有d距離

公屋Wilson場 室內 全香港任你搵 低過2200當你贏

有冇睇成段文 日日揸 萬2 假日車6k 你都未計損耗品 我有講錯咩

其實搵2萬 公屋仔養埋車都唔儲幾多錢

家用4千，當租2千
水電煤加日常用錢俾多啲當6千/7千
已經1.2萬/1.3萬
再拎6千養假日車
得番1千/2千儲

真係貴 係香港地養嫁車

雖然我大學有一年都養過1年車 最後太少渣
都係放棄左 等遲下做野多d收入，使用度高d 先買返架

公屋仔連自己d場變哂私竇都唔知。。
仲學人玩車

領展賣左好撚多停車場出街
下一間難保係你果座

嘩 全屋你咩晒上身 仲要玩車 佩服

你計得幾公道 當然我12k理論係講緊10萬up既車 同埋你公司60蚊日泊平絕港九新界 但你淨係計咗換油 換油隔 未計電池 brake皮 火咀 abs sensor 換胎 等損耗

而且維修冇打埋落去 計埋已經過萬

岩呀 供樓份錢拎曬去養車
個個月洗曬d錢仲唔洗驚資產過上限

簡直榜樣 應該拎出嚟警世家下年輕人要以你為榜樣

啱 長霸間公屋直到老為止

放左架車啦
成頭家你負責曬，你老豆老母有無諗你將來點娶老婆

車就是老婆，勸人收手，會俾人燒春袋

當我無講過 sor

上面好多師兄屌鳩我 我從頭都尾都冇講過揸車點點點 衰咩 傻咩 開呢個post 係分享下洗費

冇利申添

痴緊屋企住
呢排派咗間山卡啦公屋俾我 千3蚊租
就係計過下數唔掂 想有但我冇車
雖然我而家都係2萬 都係4千家用
平均每月用5千再加4千月供股票
叫做仲有6/7千剩
有車就真係清哂

1300蚊租

最好牌費加triple
停車場加triple
應該少好多車

住公屋唔洗儲錢真係好

停車場貴d 你真係諗得簡單
d人掉哂係街 triple parking都有份

停車場某部分係私人物業 係有需求先炒貴好難控制價格

牌費一年幾千 仲可以分季買 加一倍 影響唔大 反而會令公共交通運輸加價 冇咩必要

應該牛肉乾加一倍 睇下仲有幾多人行出黎話養車好平

60蚊日泊地盤附近d爛地嚟 上一個地盤可以泊入去唔洗錢添
以我嚟講 舊年12月到而家換咗4塊brake皮同電池
brake皮1300 電池1000
維修我唔知要計d咩
計埋車房驗車2000(實際千幾我唔記得咗)
加多500一個月都唔洗1萬

揸一年都唔洗換胎

好彩我樓下屋邨千四有找

我揸足一年 次次換油去車房個師傅都冇叫我換
次次都話下次換油先 結果一年都冇換到

我要買GTR!

條街仲有好多E46 E90 W211 喎，盲左定唔識分？
利申 渣E46 M3

E90送都冇人要啦 整多過揸 正常車12k
E90預一個月洗15k

地盤代步番工又真係冇咩所謂 泊又唔洗錢 求其舊豐田 整又平 換胎落二手胎 500一條

最緊要做地盤搵到

跟本住公屋就係社會最底層既人，應該安份坐巴士啦。又要窮又要學人享受攪到成日塞車阻鬼住。你用架搵食車就除外

如果揸電單車仲平 我都想學 可惜老婆唔比

講真，牛肉乾加一倍都唔大阻嚇性
加到1500就差唔多

興趣呢啲嘢計錢就哂9氣喇
女人買手袋 毒撚課金
咪一樣on99成本效益唔成正本
不過樓主講下自己養車洗費
比大家心目中有個概念呢樣就要讚
不過最後都係睇下你鐘意車嘅程度喇

我老婆批准 家陣洗費 連油錢連保養都唔洗1600 折舊最犀利 電單車 除左新車落地 折少少 之後3年最多折10%

加到600蚊 mk仔腳都震埋 日薪都冇咁多 全部轉行做快餐車

買手袋一筆過 打機課金一筆過 冇後續隱藏收費

車呢下嘢 無底深罈 要講足本少少 俾人參考下

我諗應該無乜人真係乜都唔諗
就無喇喇岀㗎車嘅
不過討論下參考下都無妨

公屋養車算易 私樓洗費大仲難養車

大把人唔識 覺得型又出 聽人講假日車 一個月3.4k搞掂 咩叫直4 直6 v6 turbo又唔識 最on9換一支火咀400蚊俾車房劏到一頸血又大有人在 學幾堂棍van當正自己車手識揸F1 真係得啖笑

真係有錢洗鬼住 係都好快搬走

True

咁呢個世界係需要一批基層 頂住嘅
唔係商家佬點上福布斯

講得好

公屋D停車場開始比人賣走哂
價錢同私人冇分別

個問題係，好多隱形富戶
佢地好撚有錢，但選擇住公屋

之前我好撚憎呢d人
但而家我支持真香港人申請

因為你唔住就免費比蝗住

分別係住到 公屋住都係二三千蚊租
住私樓租屋都要成萬
就算同老豆老母住都要幫手被水電煤差响 仲有家用
所以公屋先有多如錢玩車炸
公屋仔先係大贏家

納稅人（即係我）已經送左間折左嘅屋俾你住，你仲話想買車浪費道路空間？你有無羞恥心？

多過40K月入，無認真計過，不過見到呢個post, 就試計下大約洗費：

屋企停車場：$3400
公司停車場：$140/任泊，一個月當返22日工：$3080
油費：$1500
保險：平均當$200/月
牌費：我2000cc車， 平均$500/月
保養：我日本家庭車，渣咁耐都無咩大整過，只係換下油果d, 當平均$500/月

3400+3080+1500+200+500+500=$9180

都唔使12K wor, 不過原來都洗左咁多係車度。

（月入多過40K, 有私樓，渣慣車了，你叫我唔渣，我接受唔到，假日重要成家大細去玩，好難唔渣車）

咁好多公屋好生性既 例如幣少爺

偏偏我就係買左車人工先雙倍上
一個月5-6k到 不過冇所謂啦 有父幹
單身 夠做

1爛地車位1400
2公司車位 free
3牌費483
4揸左岩岩好2個月
平均計就一個月抄一次320
5出街泊車 around 100蚊左右
都係揸去食飯多 商場食個飯都夠數都唔洗錢泊
6油費 揸返工 暫時入過2800左右 月均1400
7 整車 暫時720 平均每月360
8 爛地場洗車佬200

1400+483+320+100+1400+360+200

4263蚊一個月 窮養

睇番樓上師兄comment 算到咁死不如唔好揸 1400蚊爛地想知邊度 同埋你開過post話自己俾老闆覺得自己係二世祖 想知你咩車
揸番工一個月先1400蚊油 1400cc行9毫一公里 香港交通情況 正常揸車多數都跨區先會 計埋塞車 來回一日都起碼80-120公里一日
1400蚊油一個月都揸唔到18日窩

油錢條數暫時唔準 我練左排先揸返工
不過我無按一公里幾多咁計 我只係睇我一個月入幾多 實際可能多d啦

另外 一個月平均黎計無18日 13-15日左右 有時唔洗返工 有時有特定野做 返工唔揸車
日行5-60km來回
你計就得 人地計就算到咁死不如唔好揸
咁點同你傾落去

垃圾bba 窮撚二手車 花左唔心痛個d
但老細話我fg返左幾個月工就揸架bba返去
(唔講實邊個牌子費事比人認到)

我開post就係分享 講述洗費 有d野無可能亂吹河馬吹到好似好平咁 人地咪以為好平
唔係話算得死唔啱 一分一毫都係錢 但你報到洗費咁低 係現實香港又真係唔可行

你話番工日日揸 家下又話13日 已經差9條街
1400爛地 真係去到新界邊到唔邊 或者係元朗棕地改建停車場先有可能

我唔想同你解釋我返乜工
就算我揸足咁多日都無18日一個月咁多
扣埋間中唔揸13-15日一個月左右啦

係新界
邊到唔邊我唔知乜意思啦
對我黎講唔邊
就係我屋企樓下行2分鐘

揸車返工= 不定時要送人車

阿豬阿狗搭公共交通工具前 都會諗起你先

唔周圍同人講渣車
港燦好煩
一講有渣車又串你有錢煩死

又要叫左兜右兜
最怕同你講做咩唔cut過隔離

唔好玩啦.... 貪夠臭 夠多痴線佬咩....

有得住 係咪唔住先 千幾蚊租 抵過開爆房

千幾蚊真係你住埋我果份
又多廢老 無乜文化既人
壞又鬼哂咁屌個保安
成個區死氣沉沉

其實你點計到E90要一個月洗15K?

你係咪習慣係車行買車?

慘得過出去租樓仲貴過供樓

村屋撚路過

千幾蚊姐
weekend去當渡假屋開party囉
同隔離左右做人世咩

維修貴啊 呢d老馬通病係漏偈油 十架8架都係咁 漏少少係正常 漏得勁要抬偈換"爭口"
搞一次3萬 仲要唔係整完就冇事 一年半載又黎 完全冇可能拎黎日日揸

利申:揸過jazz E92 疴特屎 scirocco gti
宜家淨係揸YAMAHA R6

其實你講舊車的話, 架架都有唔多唔少嘅毛病, 大部份都可以上架睇到.

我好耐之前搵架2008 E90 323, 慢慢搵盤都可以搵到架唔漏油.

到換第二架車我都係換翻 2008 E90, 都可以搵到架係唔漏油.

其實係睇你有冇自己去睇多D 知多D, 年中都可以慳翻唔少錢.

利申: 揸過911 E90 323/M3 tesla MR2 .......

邊個場$45咁癲？

係睇車上架去洗完車底 定真係冇漏要真係睇幾日先知 我個frd玩08年m3 整到驚 唔知係車房問題定還是咩問題 轉玩2014年m3 連車價補品隊左差唔多成球落去 當然玩到m3 基本都唔會睇一個月洗幾多錢玩車

師兄揸過咁多中檔車 除非有車位 以18年個市價養 閒閒地 連埋補品都過15k啦 有幾誇張?

將軍澳最大嗰個商場

養M3 一定係貴不過唔好離題先, 講翻其實如果自己原全唔識車去玩車, 養車成本一定大增.....

有無巴打揸開46轉投26行列？
我轉左26後日日渣番工，夜晚免費路邊車位
一個開支真係剩入油

Popcorn?
你拍左酒店位咋？
商場19蚊個鐘

如果牛肉乾加價停車場都一定加價